美國將中國屏蔽外國網站視為貿易壁壘

中國政府對網絡的控制眾所周知。在美中貿易爭端中，美國首次將中國的互聯網過濾和攔截系統“防火牆”列入一份貿易壁壘清單中。相關條目寫着，在過去10年，這種限制給外國供應商帶來了巨大負擔，遭受損失的既有網站本身，也包括需要使用這些網站開展業務的用戶。

《紐約時報》報道說：美國政府貿易代表辦公室(Office of the United States Trade Representative)發布的這份報告稱，在過去一年裡，網站被徹底屏蔽的現象有所惡化，全球25個人氣最高的網站中，有八個在中國遭到屏蔽。

中國屏蔽了一些互聯網巨頭的服務，比如谷歌(Google)、臉書（Facebook）和推特（Twitter），這可能會削弱外國公司在中國開展業務的能力，無論是通過屏蔽網站本身，還是讓人在工作場所無法訪問谷歌的電子郵件服務Gmail。中國還屏蔽了越來越多的境外新聞媒體，其中就包括《紐約時報》的網站。

報道說：美國說服中國減少屏蔽互聯網的努力全都無功而返。中國政府認為，對網上交流的嚴密控制事關國家安全，主要是因為互聯網可以幫助人們組織抗議活動、散播異見，令他們擔憂。

中國的網絡過濾機制營造出了一個與世界嚴重隔離的互聯網，違反了“網絡是溝通世界各地人們的開放渠道”這個基本理念。批評者稱，這種做法是反競爭的，限制了言論自由，而且阻礙了人們對信息的獲取。

美國貿易官員過去就對“防火長城”進行過審視。2011年，美國貿易辦公室稱，中國的這些過濾機制屬於貿易壁壘，損害了美國企業的利益。美國一些互聯網巨頭和大型外貿團體長期開展遊說活動，想讓美國把中國的審查當作貿易問題來對待。例如在2008年，谷歌的副總法律顧問出席國會參議院一個小組委員會的聽證會，宣稱美國政府應該將此事納入貿易談判的核心議題。

咁就死囉, 以後唔洗同美國有貿易來往

支那得計劃生育同網絡長城是德政，唔好被班生番唔洗翻牆都出到黎呀

呢D左膠+黑人唔做, 竟然由一個商人出身既總統做, 真係好諷刺. 而且Trump應該真係純粹睇錢去做.

老美終於都出大絕

廿一世紀又一次迫支那開放港口

梗係唔係咁睇
支那係無論如何都唔會撤銷監控 姐係維穩>All 無論點班生番都唔會出到黎

姐係如果美國用依個做藉口 提咩counter measure支那都要硬食 最重要係駁唔到
擺到明係著數黎

雜種: Trump仔又黎襟錢, 呢部ATM無貨啦. 打份工者

侵侵根本知冇可能亦冇興趣比中國網民出到黎
佢在乎可以撈咩油水姐嘛
冇錯中國係人多 市場大 但美國班網絡巨頭冇中國市場一樣風生水起

以後中國唔駛有網絡長城，只需係人腦入面植入晶片控制人腦就得啦

根本就係

迫人地要叫中國台灣、中國香港都係貿易壁壘啦

上星期飲茶，隔離枱有個廢佬起到講話現在上面好自由，google 、youtube 都入到，佢自已用乜都唔知，唔係阿媽起到，一定大大聲笑鳩佢

抄人起家嗰幾間垃圾
包括最撚嘔心既馬雲

正中要害

咁就正 鎖國都似
一係倒台 一係鎖國然後滅埋國

支那國歷史上鎖國有鋪癮至今不變

用賣假貨係ICANN block咗Alibaba 就

相反左膠黑人做嘅決策接近賣國，出賣本土利益去成就所謂大愛，真係屌佢老母

好想件事成真，矛盾大對決。而家上得網嘅全部都係被挑選出嚟嘅精英五毛。
究竟長期被支那洗腦嘅小農DNA遇上世界真正嘅一面會刷出咩火花

可能佢用緊中國移動or聯通呢

千祈唔好放班癲狗出黎

放心
贏國係靠網絡長城嚟愚民
確保政權穩定
對佢嚟講係涉及國家安全級別嘅事
好難真係解放網路自由
做下樣開放下自貿區部份地方上網限制
已經係極限

唔會開放架啦，大大個籍口加強貿易制裁

真正開戰

其實我覺得上面班人知都唔會有事

好多嚮微博被禁言嘅非五毛中國人
會走晒去FB同Twitter開Acc
當正係暢所欲言小天地
得閒就鬧下中共
恥笑下維尼
上載中國各地啲醜陋嘢
跟住中國擔心呢種言論長期散播
會威脅到政權
跟住派班五毛湧過去FB同Twitter同班非五毛中國人嘈交
最後成個FB同Twitter都係充斥殘體字罵戰 Post

重點係中共唔相信人民
成日擔心人民造反

BAT嘅股票會跌幾多？

Azure, Google Cloud, AWS 又有得升

騰訊返100蚊啦

中國人的性情是總喜歡調和，折中的。譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意來開窗了。

Trump完全明白呢個道理

社交媒體應維持封閉，其他應開放但禁留言功能

正呀，又俾人叫開國啦

唔會有鬧支共呢回事，睇下蔡英文 fb 就知

鎖住d大陸人其實對我地平民係好事

我覺得個想法開始轉，開放咁撚耐，造反個批，89死鳩曬

計劃生育已經取消緊
已開放可以生二胎，但生育率都冇乜上升
話過兩年完全取消計劃生育

用香港電話卡喺中國漫游上網，的確可以上到google

開放網絡就仆街了
香港台灣就慘

中國都會係贏家

咪撚放咋啲生番出黎阿

唔好解放呀 就係困撚住班廢物 我地先暫時仲有太平 係耐唔耐有五毛搞事

可能未見成效啫，我識啲大陸人全部生晒二胎喎，有錢冇錢都生

到時強迫做愛冇套
毒撚拉去打耙

夫婦最少生4個

永續貿易壁壘

支那係咪唔開放市場就會死

點解咁撚鐘意鎖國

班5毛未有order點覆
定柒到唔敢覆

好治癒

可能佢用中港一卡兩號果種plan
真係上到去都上到
佢就誤會咗一般大陸人都用到

如果trump用呢個藉口 話你唔開放市場然後再ban晒中國d野
中國會有咩反擊
一直好想有d野係可以真係威脅到中國個防火牆

豬閪伯格心諗
仆街喇 我係咁奶共就係想獨自入支國市場
搞得成咪大把人同我搶

人地中國屏蔽外國網站係為左保護外國網站啊

咁就仆街了

一係全世禁番你D支app支網

宜家已經有類似既野
過左適婚年齡仲未肯結婚既
男既黨會幫你搵老婆
女既如果外表太差會捉佢去「改造」
通常係減肥

最終拉唔埋天窗既，要寫報告書

其實係真，就係防火牆出現，外國嘢入唔到丈陸，先搞到大陸可以抄國外app同電腦程式，再喺大陸做起，騰訊就係抄到起家上市嘅大例子

傻鳩，的確係乜都用到， 封鎖只係表面。
講到尾就係錢同利益問題。

要上日日夜夜都可以上，只係被屈要比多o的錢，而係禁黎禁去就係保護主意，根本唔關什麼國家安全o既事。

拿，中共以點一定要企硬對抗美國霸權
網絡長城係中共唯一德政
千其唔好放班生番出黎

呢個真

點解你會覺得冇問題，好正常

愚問：意思係咪以後貿易戰都會以網絡自由作為談判籌碼？

我見而家已經以intellectual proerty同埋投術轉移為基本要求，唔知會唔會計埋落去？？

番大陸唔比google 真係仆街

指撚住班柒頭老中坑笑就啱 成班都柒撚矇矇

我冇話冇問題， 只係個問題係揾政治理由去欺騙利益理由o者

老實講，點解你會講得上面係想收買路錢而唔係真係唔想你地去（現在可能唔怕了）？

P.S. 我明上面土共個種放把刀起你頭頂個種統治觀念

我諗北韓可以自由上網都未到支那上到

開始將條戰線拉去意識形態果度
美帝你係郁手做到底至好呀

篇嘢係兩年前舊聞
大部份文句一字不改抄自2016年4月8日紐約時報中文網，嗰時係奧巴馬做緊總統